男警放蛇搭Uber Black 遇交警截停被指無戴安全帶

九龍城裁判法院於今天起處理逾廿宗Uber司機涉非法取酬的案件。於今天處理的兩宗案件中，控方不傳召證人，只讀出證人供詞代替。其中放蛇男警在去年4月28日以手機程式召喚Uber Black，要求由長沙灣往浸會醫院，據男警口供稱，當日有問司機葉惠明「維唔維到皮？」，對方回應指：「麻麻地」。而在途中葉的車被交通警截停，指男警乘客無佩戴安全帶，男警則辯稱只是被截停後才解安全帶，最終葉的車被放行。

兩案被告分別為翁浩祥及葉惠明，兩人各否認駕駛汽車以作出租或取酬載客用途罪。

據放蛇女警的書面供詞透露，去年4月28日她收到上級通知要進行機密行動，調查Uber載客取酬及沒第三者保險事情。女警當日以手機程式選搭Uber X，由九龍塘站到南昌邨，程式車資顯示為56.64元。女警上了翁駕駛的本田私家車，女警曾問翁收入好不好，翁表示：「都唔錯」，翁又稱自的士加價後，搭Uber更便宜，尤其是長途車。

車程途中翁的車曾被交通警截停，警告翁行車時不要玩電話。而當到達目的地後，女警透過電郵收到帳單，她給予對方最高的5分評分，稱讚司機好有禮貌。

裁判官裁定兩被告表證成立，辯方沒有傳召證人，案件押後至5月28日作結案陳詞。

而在途中葉的車被交通警截停，指男警乘客無佩戴安全帶，男警則辯稱只是被截停後才解安全帶，最終葉的車被放行。

老妨？

又講大話